官媒報道楊潔篪晤蓬佩奧 中美同意採取行動落實兩國元首達成共識

據《人民日報》報道，當地時間6月16日至17日，中共中央政治局委員、中央外事工作委員會辦公室主任楊潔篪應約同美國國務卿蓬佩奧在夏威夷舉行對話，雙方就中美關係和共同關心的國際與地區問題深入交換了意見。

雙方充分闡明了各自的立場認為這是一次建設性的對話，雙方同意採取行動，認真落實兩國元首達成的共識。雙方同意將繼續保持接觸和溝通。

汁:

世界和平了？

深入交換了意見

即係你有你講我有我講

放軟聲氣

即係當無傾過

通常放軟聲氣姐係輸鳩晒

等埋另一邊出聲明先

雙方充分闡明了各自的立場
外交辭令黎講唔係即係鬧大交咩

中1共柒頭淆低啊

小支支

即係屌晒老母冇共識

果然真係充分交流意見
即係各有各講
完

雙方充分闡明了各自的立場

美國國務卿蓬佩奧與中共中央政治局委員楊潔篪在夏威夷會面，尋求緩和兩國緊張關係。

美國國務院官員說，兩人當地周三早上9時過後，即本港時間凌晨3時後，在檀香山一個軍事基地閉門會面。

這是新型肺炎疫情大流行後，兩國高層官員首次會面。

預料雙方將討論兩國有分歧的廣泛議題，包括貿易、人權、香港問題、中國處理新型肺炎疫情的手法，及中國在南海的行為等。

隨同蓬佩奧到夏威夷的還有副國務卿比根，外界預料，由於比根本身負責北韓事務，中美雙方亦可能討論朝鮮半島局勢。

係呀
即係雞同鴨講

應該唔止傾一次啦

外交辭令：充分交換了意見。

實際含義：吵得很激烈。

官媒：楊潔篪與蓬佩奧充分闡明各自立場，將保持溝通

各自表述

點解唔狠批蓬佩奧干涉中國內政?

進行對話
乜撚野黎

冇具體嘢講返出嚟，睇嚟冇嘢deal過

唉，唔講唔講喇，今晚有骨氣再講丫

咁簡短？安已不

我信燒山

但
認為這是一次建設性的對話，雙方同意採取行動，認真落實兩國元首達成的共識

唔係話決定左某D雙方同意架野咩

仲要急住出聲明

搶話語權

其實我覺得係講南北韓問題
叫中國管下佢隻狗 佢發癲對大家無好處

人民日報: 世界是中國

美國唔係咁講喎

Secretary Michael R. Pompeo’s Meeting with Chinese Communist Party Politburo Member Yang Jiechi

The below is attributable to Spokesperson Morgan Ortagus:

Secretary of State Michael R. Pompeo met today with Chinese Communist Party (CCP) Politburo Member Yang Jiechi in Honolulu, Hawaii to exchange views on U.S.-China relations. The Secretary stressed important American interests and the need for fully-reciprocal dealings between the two nations across commercial, security, and diplomatic interactions. He also stressed the need for full transparency and information sharing to combat the ongoing COVID-19 pandemic and prevent future outbreaks.

你重新開個post

人民日報講，即係相反啦！

中国又然 香港變condom

Bloomberg 話支那同意繼續貿易協議

咁兩國元首又有咩共識？
Trump: Xi is my best fd

事實證明人民日報講D嘢應該反轉睇

咪又係講廢話

空泛到呢

都唔係啲咩強硬措詞

尋找大不同！

支方：你說啥
美方：What are you saying

Source? 我係Bloomberg搵唔到

深入交換了意見
唔係直接鬧交咩

即係各有各講
講完握下手，下次又各有各講

係贏就會大叫註定徒勞無功切勿誤判形勢及早懸崖勒馬啦

第一回合會談正常都係會飲杯茶，食個包先

Bloomberg TV 口述

咁講似係冇落實任何實質嘢多喎

你快啲貼返全圖再教育一下新手

同江峰所分析一樣中共會放低姿態乜柒貿易協議都答應，一個字「拖」用空間換時間

如果係對弱國（例如台灣），分分鐘用：勿謂言之不預也

agree, buying time...

次次都係咁

其實即係美國一步都無讓，唔係點會連飛機杯都無

Twitter睇到

深入交換了意見
之前睇過支那用語意思係爆撚曬粗你有你講我有我講
互相問候完老母

據《人民日報》報道

黑話解讀表
1.親切友好的交談——字面意思；
2.坦率交談——分歧很大，無法溝通；
3.交換了意見——會談各說各的，沒有達成協議；
4.充分交換了意見——雙方無法達成協議，吵得厲害；
5.增進了雙方的了解——雙方分歧很大；
6.會談是有益的——雙方目標暫時相距甚遠，能坐下來談就很好；
7.我們持保留態度——我們拒絕同意；
8.尊重——不完全同意；
9.贊賞——不盡同意；
10.遺憾——不滿；

quote from 支網
慎入

等睇美國版本

👋WW3共識

又玩依招，真係當人地傻仔？

冇$傾乜

中央外事工作委員會辦公室主任楊潔篪應約同美國國務卿蓬佩奧在夏威夷舉行對話

又扮野係人地叫佢去

我話唔事， 等老闆傾喇

唔係強硬但支那提都唔敢提

外交辭令教室

深入交換了意見 = 嘈得好犀利
建設性對話 = 冇特別既事
認真落實達成共識 = 未有共識
保持接觸和溝通 = 冇進展

結果：中美雙方嘈左好耐，都達唔到共識

友人傳來係咪連登仔黎

親切友好的交談---字面意思
坦率交談----分歧很大，無法溝通
交換了意見----會談各說各的，沒有達成協議
充分交換了意見----沒有達成協議，還吵得厲害
增進了雙方的瞭解----雙方分歧很大
會談是有益的----雙方目標暫時相距甚遠，能坐下來談就很好
我們持保留態度----我們拒絕同意
尊重----不完全同意
贊賞----不盡同意
遺憾----不滿
不愉快----激烈的衝突
表示極大的憤慨----現在我拿你沒辦法
嚴重關切----可能要干預
不能置之不理----即將干涉
保留做出進一步反應的權利----我們將報復
我們將重新考慮這一問題的立場----我們已經改變了原來的（友好）政策
拭目以待----最後警告
由此引起的後果將由……負責-----可能的話我國將訴諸武力（這也可能是虛張聲勢的俗語）
這是我們萬萬不能容忍的----戰爭在即這是不友好的行動----這是敵視我們的行動；可能引起戰爭的行動

美元只能香港出 不能進

解讀：即係傾唔撚掂

重衰 露出咗自己心急

深入交流=屌你老母乜原來你咁諗架

好大唔同, 日人民報個重點係"我地好fd, 大家溝通得好好" , 順勢表示香港反對派已被孤立

但美國個聲明係講, 佢地傾乜內容, 同佢地個立場, 而佢地個立場, 係無變到.

同美國份新聞稿完全唔同語氣
又9Up

同意咗只制裁港官加港澳辦？

中三樣

貼大陸source =on9
就算楊潔箎俾美軍雞姦，官媒都會話良好會談

全部negative

呢張圖好J過AV封面

華嬸出黎講幾句啦， 痴心妄想 厚顏無恥

支那咩都OK 買大豆 買豬肉 咩我都買
拖國安法

一到11月 拜登上黎
推翻晒所有野 協議係歷史文件 拜登KOK

友人姓楊？

即係無傾過

呢條友我block 咗

世澤: 準備打仗

除咗之前貿易協議，諗唔到有過咩共識

美國大選2個候選人都係打對支那強硬牌
我就唔撚信可以有乜傾到出黎

即係乜共識都沒

解讀: 談判無成果, 美國繼續加辣

成日放流料？

你個友人姓楊?

冇撚有野講

其實Pompeo只係答嗰個邊個一句：Up to U

可能連鬧交都冇
只係大家讀返大家嘅Statement
連「坦率交換意見」都冇
即係個會議根本係廢

咪Trade Deal 囉

仲有一句叫勿謂言之不預也